Pokémon帶旺台南吸金7,600萬

2018年11月02日

Pokémon帶旺台南吸金7,600萬

台南奇美博物館湧入大批捉精靈玩家。台灣《蘋果日報》

「Pokémon GO Safari Zone in Tainan」昨起在台南連刮5天捉精靈旋風，台南市府觀旅局透露，這次用遊戲觀光作行銷，為當地旅業帶來人潮與錢潮，5天捉寶活動保守預估會吸引20萬人次進入台南，為觀光、餐飲、伴手禮、交通等產業帶來3億元新台幣（下同，約7,632萬港元的）。

台南市政府費時兩年爭取和遊戲公司合作，結合30個觀光區讓民眾和遊客捉精靈，為當地旅遊業打開一線生機。台南市觀光局長王時思昨表示，經過遊戲公司與在地電訊業者比對玩家登入賬號及停留時間後，首日捉精靈人數在奇美博物館主會場超過6.5萬人，全台南市也逾10萬人，數字已扣除飛人與一人擁有多支手機情況，當局原先預估5天應可吸20萬人潮，目前有信心突破30萬人。

家長為孩子穿上比卡超服裝。

「比陸客來台還有用」

這次行銷活動，市府花在交通與硬體設施、餐費、行政活動等開銷約共360萬元（約92萬港元），最終換來逾3億元的收入，台南業者開心地說，「寶可夢比陸客來台還有用」。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
湖南販賣器官猖獗殮房屍遭挖雙眼 家屬崩潰警拘4人
下一則
下一則
深圳歡樂谷架空觀光列車相撞

最後個段

真吸金

人地政府真係出錢出力同佢地傾

香港政府 ： Game?撚有錢搵咩 咪阻撚住我金融條水